{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026132",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "남일면2"
    },
    "text": "南一面 (남일면)\\n\n忠清南道錦山郡\\n\n忠清南道錦山郡南一面は現在、9つの法定里を管轄している。 この地域は本来朝鮮時代の郡の南一面地域だったが、色々な地名が確認された。 1895年の地方官制改編の時、公州府錦山郡に属することになり、1914年には色々な洞里が合わさって現在の9洞里を管轄することになった。 1963年、郡が忠清南道に移管され、錦山郡南一面になった。 この地域には徳川里、馬場里、上洞里、新洞里、新亭里、新川里、音大里、草峴里、黄豊里などの洞理がある。 徳川里は徳基峰と鳳凰川の間に位置し、山と水、野原が調和しているところだ。 馬場里はここで馬を飲ませたところとして知られている。 上洞里は桐林のために東水と呼ばれたところであり、新洞里は沙器所の下に新しくできた村として知られている。 新亭里は村にある大きな亭子の木のためにその名前が付けられ、新川里は現在の鳳凰川の水流に位置した村として知られている。 陰垈里は徳川里にまたがっているゴッドゥルのウンダル側に位置し、草峴里はプル峠またはグルム峠などの峠の下に位置した村として知られている。 黄豊里は万里黄豊を称えるために建てられた碑があるところとして知られている。",
    "QA": [
        {
            "question": "南一面の管轄地域は何ですか？",
            "answer": "現在、南一面は9つの法定里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "南一面は何時代から存在していましたか？",
            "answer": "南一面は本来朝鮮時代の郡の南一面地域でした。"
        },
        {
            "question": "南一面が錦山郡に属していたのはいつからですか？",
            "answer": "1895年の地方官制改編の時、南一面は公州府錦山郡に属することになりました。"
        },
        {
            "question": "南一面は何洞理からなる地域ですか？",
            "answer": "南一面は徳川里、馬場里、上洞里、新洞里、新亭里、新川里、音大里、草峴里、黄豊里などの洞理からなります。"
        },
        {
            "question": "徳川里の特徴は何ですか？",
            "answer": "徳川里は徳基峰と鳳凰川の間に位置し、山と水、野原が調和しているところです。"
        },
        {
            "question": "馬場里はどのような場所として知られていますか？",
            "answer": "馬場里はここで馬を飲ませたところとして知られています。"
        },
        {
            "question": "上洞里はなぜ東水と呼ばれていましたか？",
            "answer": "上洞里は桐林のために東水と呼ばれたところです。"
        },
        {
            "question": "新洞里はどのような村として知られていますか？",
            "answer": "新洞里は沙器所の下に新しくできた村として知られています。"
        },
        {
            "question": "新亭里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "新亭里は村にある大きな亭子の木のためにその名前が付けられました。"
        },
        {
            "question": "新川里はどのような村として知られていますか？",
            "answer": "新川里は現在の鳳凰川の水流に位置した村として知られています。"
        },
        {
            "question": "草峴里はどのような村として知られていますか？",
            "answer": "草峴里はプル峠またはグルム峠などの峠の下に位置した村として知られています。"
        },
        {
            "question": "黄豊里には何の碑があるのですか？",
            "answer": "黄豊里には万里黄豊を称えるために建てられた碑があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 379,
        "QA": 439
    }
}